---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۵ - در استنجاز وعده دست آور نجنی از زرگری ابوالمفاخر نام
---
# شمارهٔ  ۳۵ - در استنجاز وعده دست آور نجنی از زرگری ابوالمفاخر نام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای خواجه بوالمفاخر زرگر به وعده ها</p></div>
<div class="m2"><p>چشمم چو سیم کرد کف زرپرست تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زن کرده ایم زینت زن در دکان تست</p></div>
<div class="m2"><p>وز رنج مانده ایم چوماهی به شست تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گفتی مرا که پای او زنجش به دستم است</p></div>
<div class="m2"><p>این هم درستئی است که آرد شکست تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تا کی به دست داری آخر بنه ز دست</p></div>
<div class="m2"><p>تا نشکند شد و آمد و خیز و نشست تو</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هیچ افتدت که باز دهی تا بزن دهم</p></div>
<div class="m2"><p>کز بهر پای اوست نه از بهر دست تو</p></div></div>